msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-24 12:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.0.0\n"

msgctxt "Action/&ArcaneArcherToggleDescription"
msgid "Activate/deactivate Arcane Archer"
msgstr "아케인 아처 활성화/비활성화"

msgctxt "Action/&ArcaneArcherToggleTitle"
msgid "Arcane Archer"
msgstr "아케인 아처"

msgctxt "Action/&CastPlaneMagicDescription"
msgid "Cast one of the spells you got from Plane Touched feats"
msgstr "차원 접촉 특성으로 얻은 주문 중 하나를 시전합니다"

msgctxt "Action/&CastPlaneMagicTitle"
msgid "Channel Plane Magic"
msgstr "차원 마법 변환"

msgctxt "Action/&CastSignatureSpellsDescription"
msgid "Cast these 3rd level spells without spending a slot"
msgstr "슬롯을 소모하지 않고 다음 3 레벨 주문을 시전합니다"

msgctxt "Action/&CastSignatureSpellsTitle"
msgid "Signature Spells"
msgstr "시그니쳐 주문"

msgctxt "Action/&CastSpellMasteryDescription"
msgid "Cast your 1st or 2nd level prepared spells without spending a slot"
msgstr "슬롯을 소모하지 않고 준비된 1레벨 또는 2레벨 주문을 시전할 수 있습니다"

msgctxt "Action/&CastSpellMasteryTitle"
msgid "Spell Mastery"
msgstr "주문 통달"

msgctxt "Action/&CunningStrikeToggleDescription"
msgid "Activate/deactivate Cunning Strike"
msgstr "교활한 일격 활성화/비활성화"

msgctxt "Action/&CunningStrikeToggleTitle"
msgid "Cunning Strike"
msgstr "교활한 일격"

msgctxt "Action/&FarStepDescription"
msgid "Teleport up to 60 ft to an unoccupied space you can see"
msgstr "눈에 보이는 비어 있는 공간으로 최대 60피트까지 순간이동합니다"

msgctxt "Action/&FarStepTitle"
msgid "Far Step"
msgstr "너른 걸음"

msgctxt "Action/&FeatCrusherToggleDescription"
msgid "Enable crusher to prompt for a push"
msgstr "밀어내기 위해 분쇄자를 활성화 합니다"

msgctxt "Action/&FeatCrusherToggleTitle"
msgid "Crusher"
msgstr "분쇄자"

msgctxt "Action/&FlightResumeDescription"
msgid "Resumes your suspended flight effect"
msgstr "일시 중단된 비행 효과를 재개합니다"

msgctxt "Action/&FlightResumeTitle"
msgid "Fly"
msgstr "비행"

msgctxt "Action/&FlightSuspendDescription"
msgid "Suspends your flight effect so that you may walk on the ground"
msgstr "지면을 걸을 수 있도록 비행 효과를 일시 정지합니다"

msgctxt "Action/&FlightSuspendTitle"
msgid "Land"
msgstr "착륙"

msgctxt "Action/&HailOfBladesToggleDescription"
msgid "Activate/deactivate Hail of Blades"
msgstr "칼날비 활성화/비활성화"

msgctxt "Action/&HailOfBladesToggleTitle"
msgid "Hail of Blades"
msgstr "칼날비"

msgctxt "Action/&InventorInfusionDescription"
msgid "Infuse item or create replica"
msgstr "마법 부여 또는 복제품 생성"

msgctxt "Action/&InventorInfusionTitle"
msgid "Infusions"
msgstr "주입"

msgctxt "Action/&MonkKiPointsToggleDescription"
msgid "Activate/deactivate Distant Hand Technique"
msgstr "늘어나는 손 기술 활성화/비활성화"

msgctxt "Action/&MonkKiPointsToggleTitle"
msgid "Distant Hand Technique"
msgstr "늘어나는 손 기술"

msgctxt "Action/&PaladinSmiteToggleDescription"
msgid "Enable smites on any attack otherwise only on critical hits"
msgstr "모든 공격에서 강타를 사용합니다. 또는 치명타 발동 시에만 사용합니다."

msgctxt "Action/&PaladinSmiteToggleTitle"
msgid "Smite"
msgstr "강타"

msgctxt "Action/&TacticianGambitDescription"
msgid "Select special maneuver"
msgstr "특수 기동 선택"

msgctxt "Action/&TacticianGambitTitle"
msgid "Gambits"
msgstr "승부수"

msgctxt "Action/&WithdrawDescription"
msgid ""
"When you are within melee range of an enemy creature, you can use your bonus "
"action to move up to 3 cells without provoking opportunity attacks."
msgstr ""
"적 크리처의 근접 공격 범위 내에 있을 때, 추가 행동을 사용하여 기회 공격을 발동시키지 않고 최대 3칸까지 이동할 수 있습니다."

msgctxt "Action/&WithdrawTitle"
msgid "Withdraw"
msgstr "철수"

msgctxt "BlueprintCategory/&FlatRoomsTitle"
msgid "Flat Rooms"
msgstr "침실"

msgctxt "Condition/&ConditionRogueCunningStrikeDisarmedTitle"
msgid "Disarmed"
msgstr "무장해제됨"

msgctxt "Condition/&ConditionRogueCunningStrikeWithdrawTitle"
msgid "Withdrawn"
msgstr "철수함"

msgctxt "Condition/&ConditionRogueDeviousStrikeDazedDescription"
msgid ""
"You cannot use reactions or bonus actions, and can move or take other "
"actions in your turn, not both."
msgstr "반응 행동이나 추가 행동은 사용할 수 없으며, 자신의 차례에 이동하거나 다른 행동을 할 수 있지만 둘 다는 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionRogueDeviousStrikeDazedTitle"
msgid "Dazed"
msgstr "멍해짐"

msgctxt "Condition/&ConditionRogueDeviousStrikeKnockOutTitle"
msgid "Knocked Out"
msgstr "의식을 잃음"

msgctxt "Condition/&FlightSuspendDescription"
msgid "Ongoing flight effect has been suspended"
msgstr "진행 중인 비행 효과가 일시 중단되었습니다"

msgctxt "Condition/&FlightSuspendTitle"
msgid "Flight Suspended"
msgstr "비행 중단"

msgctxt "ContentPack/&9999Description"
msgid ""
"The Unfinished Business pack adds multiclass, races, sub-classes, feats, "
"fighting style and spells. There's a higher level cap, QOL features, fixes "
"and more. It's a veritable Horn of Plenty (TM)..."
msgstr ""
"끝내지 못한 일 꾸러미에는 멀티 클래스, 종족, 서브 클래스, 특성, 전투 특화 및 주문이 추가됩니다. 더 높은 레벨 상한, 삶의 질을 "
"올려주는 특성, 수정 사항 등이 있습니다. 진정한 풍요의 뿔(TM)입니다..."

msgctxt "ContentPack/&9999Title"
msgid "Unfinished Business Pack"
msgstr "끝내지 못한 일 꾸러미"

msgctxt "Equipment/&DLC3_DwarvenWeapon_Dagger+3_CriticalThreshold"
msgid ""
"Your attacks score a critical hit on an 18, 19 or 20 while you are wielding "
"this weapon and are attuned to it."
msgstr "무기를 조율하고 사용하는 동안, 명중 굴림이 18, 19 일 때도 치명타가 발생합니다."

msgctxt "Failure/&FailureFlagTargetMeleeWeaponError"
msgid "Can't perform melee attack on this target with current weapon"
msgstr "현재 무기로 이 대상에게 근접 공격을 수행할 수 없습니다"

msgctxt "Feature/&AlwaysBeardDescription"
msgid "{0}% chances to grow a glorious beard!"
msgstr "영광스러운 수염을 기를 확률이 {0}%입니다!"

msgctxt "Feature/&AncestryLevelUpDraconicDescription"
msgid "Your draconic ancestry gives you an affinity to {0} damage type."
msgstr "당신의 드래곤 선조로 인해 {0} 피해 유형에 친화력을 부여합니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierMonkAbundantKiDescription"
msgid "Add half your proficiency bonus (rounded up) to your Ki Points pool."
msgstr "숙련도 보너스의 절반(반올림)을 기 포인트 풀에 추가합니다."

msgctxt "Feature/&AttributeModifierMonkAbundantKiTitle"
msgid "Abundant Ki"
msgstr "풍부한 기"

msgctxt "Feature/&CollegeHopeWanderingHealerSpellsDescription"
msgid ""
"{0}\\n"
"\\n"
msgstr ""
"{0}\\n"
"\\n"

msgctxt "Feature/&ExpandedSpellsDescription"
msgid ""
"{0}\\n"
"\\n"
msgstr ""
"{0}\\n"
"\\n"

msgctxt "Feature/&ExpandedSpellsTitle"
msgid "Expanded Spells"
msgstr "확장된 주문"

msgctxt "Feature/&FighterExtraAttackDescription"
msgid ""
"You can attack twice, rather than once, when you use the attack or shove "
"actions."
msgstr "공격 또는 밀치기를 사용할 때 한 번이 아닌 두 번 공격할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FlightResumeDescription"
msgid "Resumes your suspended flight effect"
msgstr "일시 중단된 비행 효과를 재개합니다"

msgctxt "Feature/&FlightResumeTitle"
msgid "Resume Flight"
msgstr "비행 재개"

msgctxt "Feature/&FlightSuspendDescription"
msgid "Suspends your flight effect so that you may walk on the ground"
msgstr "지면을 걸을 수 있도록 비행 효과를 일시 정지합니다"

msgctxt "Feature/&FlightSuspendTitle"
msgid "Suspend Flight"
msgstr "비행 일시 중단"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolAngelicFormChoiceLearnDescription"
msgid "Select an Angelic Form."
msgstr "천사 형태를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolAngelicFormChoiceLearnTitle"
msgid "Angelic Form"
msgstr "천사의 형태"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolArcaneShotChoiceLearnDescription"
msgid "Select an Arcane Shot."
msgstr "비전 사격을 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolArcaneShotChoiceLearnTitle"
msgid "Arcane Shot"
msgstr "비전 사격"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolKindredSpiritChoiceLearnDescription"
msgid "Select a Kindred Spirit for your Druid."
msgstr "드루이드의 결속령을 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolKindredSpiritChoiceLearnTitle"
msgid "Kindred Spirit"
msgstr "결속령"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolMonkWeaponSpecializationLearnDescription"
msgid "Select a new weapon type to become a monk weapon for you."
msgstr "새로운 무기 유형을 선택해 몽크 무기로 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolMonkWeaponSpecializationLearnTitle"
msgid "Monk Weapon Specialization"
msgstr "몽크 무기 특화"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolPathClawDraconicChoiceLearnDescription"
msgid "Select a Path of the Claw draconic ancestry."
msgstr "발톱의 길 드래곤 선조를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolPathClawDraconicChoiceLearnTitle"
msgid "Draconic Ancestry"
msgstr "드래곤 선조"

msgctxt ""
"Feature/&InvocationPoolPathOfTheElementsElementalFuryChoiceLearnDescription"
msgid "Select an Elemental Fury."
msgstr "원소 격노를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolPathOfTheElementsElementalFuryChoiceLearnTitle"
msgid "Elemental Fury"
msgstr "원소 격노"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolRangerPreferredEnemyLearnDescription"
msgid "Select a preferred enemy."
msgstr "선호하는 적을 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolRangerPreferredEnemyLearnTitle"
msgid "Preferred Enemy"
msgstr "선호하는 적"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolRangerTerrainTypeAffinityLearnDescription"
msgid "Select a terrain type affinity."
msgstr "지형 친화도를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolRangerTerrainTypeAffinityLearnTitle"
msgid "Terrain Type Affinity"
msgstr "지형 친화도"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolSorcererDraconicChoiceLearnDescription"
msgid "Select a Sorcerer draconic ancestry."
msgstr "소서러 드래곤 선조를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolSorcererDraconicChoiceLearnTitle"
msgid "Draconic Ancestry"
msgstr "드래곤 선조"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolWayOfTheDragonDraconicChoiceLearnDescription"
msgid "Select a Way of the Dragon draconic ancestry."
msgstr "드래곤의 길 드래곤 선조를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolWayOfTheDragonDraconicChoiceLearnTitle"
msgid "Draconic Ancestry"
msgstr "드래곤 선조"

msgctxt "Feature/&MagicAffinityPatronExpandedSpellsDescription"
msgid ""
"{0}\\n"
"\\n"
msgstr ""
"{0}\\n"
"\\n"

msgctxt "Feature/&PowerAfterRestIdentifyDescription"
msgid "Identify all magic items in inventory."
msgstr "인벤토리에 있는 모든 마법 아이템을 식별합니다."

msgctxt "Feature/&PowerAfterRestIdentifyTitle"
msgid "Identify"
msgstr "식별"

msgctxt "Feature/&PowerHelpDescription"
msgid ""
"You can aid a friendly creature in attacking a creature within 5 ft of you. "
"You feint, distract the target, or in some other way team up to make your "
"ally's attack more effective. If your ally attacks the target before your "
"next turn, the first attack roll is made with advantage."
msgstr ""
"당신은 아군 크리쳐가 당신으로부터 5피트 내에 있는 크리쳐를 공격하는 것을 지원 할수 있습니다. 허세를 부리거나, 대상의 주의를 "
"분산시키거나, 여느 방식으로 아군의 공격이 더 효과적일 수 있도록 협력할 수 있습니다. 아군이 당신의 다음 턴이 되기 전에 대상을 "
"공격하면, 첫 명중 주사위를 유리하게 굴립니다."

msgctxt "Feature/&PowerHelpTitle"
msgid "Help"
msgstr "도움"

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeDescription"
msgid ""
"You have developed cunning ways to use your Sneak Attack. When you deal "
"Sneak Attack damage, you can forgo Sneak Attack dice to add instead "
"additional Cunning Strike effects."
msgstr ""
"암습을 할 교활한 방법을 개발했습니다. 암습으로 피해를 입힐 때 암습 주사위를 사용하지 않고 대신 교활한 일격 효과를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeDisarmDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Dexterity saving throw, or have disadvantage on "
"all attacks until end of its next turn. It costs 1 sneak die."
msgstr "대상은 민첩 내성 굴림을 성공하거나 다음 턴이 끝날 때까지 모든 공격에서 불리점을 받아야 합니다. 은신 주사위 1이 소모됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeDisarmTitle"
msgid "Disarm"
msgstr "무장해제"

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikePoisonDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Constitution saving throw, or be poisoned for 1 "
"minute. They can retry the save every turn start. It costs 1 sneak die."
msgstr ""
"대상은 건강 내성 굴림을 성공하거나 1분 동안 중독됩니다. 대상은 턴이 시작될 때마다 내성 굴림을 재시도할 수 있습니다. 은신 주사위 "
"1이 소모됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikePoisonTitle"
msgid "Poison"
msgstr "중독"

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeTitle"
msgid "Cunning Strike"
msgstr "교활한 일격"

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeTripDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Dexterity saving throw, or be prone. It costs 1 "
"sneak die."
msgstr "대상은 민첩 내성 굴림을 성공하거나 넘어집니다. 은신 주사위 1이 소모됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeTripTitle"
msgid "Trip"
msgstr "발걸기"

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeWithdrawDescription"
msgid ""
"After the attack, you can use a free action to step back up to 3 cells "
"without provoking Opportunity Attacks. It costs 1 sneak die."
msgstr ""
"공격 후, 자유 행동을 사용하여 기회 공격을 유발하지 않고 최대 3칸까지 뒤로 물러날 수 있습니다. 은신 주사위 1이 소모됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueCunningStrikeWithdrawTitle"
msgid "Withdraw"
msgstr "철수"

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeDazeDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Constitution saving throw, or be dazed until "
"end of its next turn. It costs 2 sneak dice."
msgstr "대상은 건강 내성 굴림을 성공하거나 다음 턴이 끝날 때까지 멍해집니다. 은신 주사위 2개를 소모합니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeDazeTitle"
msgid "Dazed"
msgstr "멍해짐"

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeDescription"
msgid "You have practiced new ways to use your Sneak Attack deviously."
msgstr "암습을 교묘하게 사용할 수 있는 새로운 방법을 연습했습니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeKnockOutDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Constitution saving throw, or be incapacitated "
"for 1 minute. They can retry the save at the end of each of their turns, and "
"also lose the condition if damaged. It costs 6 sneak dice."
msgstr ""
"대상은 건강 내성 굴림을 성공하거나 1분 동안 무력화 됩니다. 대상은 자신 차례 종료마다 내성굴림을 재시도할 수 있으며, 피해를 입으면 "
"무력화가 해제됩니다. 은신 주사위 6개를 소모합니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeKnockOutTitle"
msgid "Knock Out"
msgstr "넉아웃"

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeObscureDescription"
msgid ""
"The target must succeed on a Dexterity saving throw, or be blinded until end "
"of its next turn. It costs 3 sneak dice."
msgstr "대상은 민첩 내성 굴림을 성공하거나 다음 턴이 끝날 때까지 실명 됩니다. 은신 주사위 3개를 소모합니다."

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeObscureTitle"
msgid "Obscure"
msgstr "눈 찌르기"

msgctxt "Feature/&PowerRogueDeviousStrikeTitle"
msgid "Devious Strike"
msgstr "비열한 습격"

msgctxt "Feature/&ToolGainChoicesPluralDescription"
msgid "Choose {0} of these tools: {1}"
msgstr "다음 도구 중 {0}개를 선택합니다: {1}"

msgctxt "Feature/&ToolGainChoicesSingleDescription"
msgid "Choose one of these tools: {1}"
msgstr "다음 도구 중 하나를 선택합니다: {1}"

msgctxt "Feedback/&CharacterGivesBonusToSaveWithDCFormat"
msgid "{0} gives a bonus of {1}, new result is {2} (DC: {3})"
msgstr "{0}이 {1}의 보너스를 제공하여, 새 결과는 {2}(DC: {3})입니다"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationEffectCheckRolledAnyAdvantageLine"
msgid "{0} rolls to maintain {1} {2} versus DC {3}, rolls {4} = {5}"
msgstr "{0} 굴려 {1} {2} 대 DC {3} 유지, {4} = {5} 굴림"

msgctxt "Feedback/&ConcentrationEffectCheckRolledLine"
msgid "{0} rolls to maintain {1} versus DC {2}, rolls {3} = {4}"
msgstr "{0} 굴려 {1} 대 DC {2} 유지, {3} = {4} 굴림"

msgctxt "Feedback/&FlankingAttack"
msgid "Flanking"
msgstr "측면 공격"

msgctxt "Feedback/&HigherGroundAttack"
msgid "Higher Ground"
msgstr "고지대"

msgctxt "Feedback/&ReturningWeaponActivates"
msgid "{1} returns to {0}!"
msgstr "{1}이 {0}으로 돌아감!"

msgctxt "Feedback/&TriggerFeatureLine"
msgid "{0} triggers {1}"
msgstr "{0}이 {1}을 촉발"

msgctxt "Feedback/&TriggerRerollLine"
msgid "{0} activates the {1} power to reroll {2} = {3}"
msgstr "{0} 이 {1} 을 활성화, {2} = {3} 다시 굴림"

msgctxt "Format/&LevelAndExperienceFormat"
msgid ""
"Level: {0}\\n"
"Experience: {1}\\n"
"{2} points required to reach level {3}"
msgstr ""
"레벨: {0}\\n"
"경험치: 레벨 {3}에 도달하는 데 필요한 포인트: {1}\\n"
"{2} 포인트"

msgctxt "Format/&LevelAndExperienceMaxedFormat"
msgid ""
"Level: {0}\\n"
"Experience: {1}\\n"
"max level reached"
msgstr ""
"레벨: {0}\\n"
"경험치: {1}\\n"
"최대 레벨 도달"

msgctxt "Message/&CharacterExportDuplicateNameErrorDescription"
msgid ""
"Export Cancelled:\\n"
"\\n"
"A hero with this name already exists in the pool.\\n"
"Please try a different name."
msgstr ""
"내보내기 취소됨:\\n"
"\\n"
"이 이름의 영웅이 이미 풀에 있습니다.\\n"
"다른 이름을 입력해 보십시오."

msgctxt "Message/&CharacterExportEmptyNameErrorDescription"
msgid ""
"Export Cancelled:\\n"
"\\n"
"Please try a non empty name."
msgstr ""
"내보내기 취소됨:\\n"
"\\n"
"빈 칸 없이 이름을 입력해 주세요."

msgctxt "Message/&CharacterExportModalContentDescription"
msgid "Enter the hero name to export:"
msgstr "내보낼 영웅 이름을 입력합니다:"

msgctxt "Message/&CharacterExportModalTitleDescription"
msgid "Export {0}"
msgstr "{0} 내보내기"

msgctxt "Message/&MessageModWelcomeDescription"
msgid ""
"The Unfinished Business Mod is packed full of exciting features, but by "
"default none are enabled. Press <color=#F0DAA0>Ctrl-F10</color> to open the "
"Unity Mod Manager UI [UMM], then click on the settings icon next to "
"'Unfinished Business' to open the settings pages. Explore the options and "
"select the ones you like.\\n"
"The donate button will take you to PayPal by default. There are other "
"donation options under Mod UI > Character."
msgstr ""
"끝내지 못한 일 모드에는 흥미로운 기능이 가득하지만 기본적으로 활성화된 기능은 없습니다. <color=#F0DAA0>Ctrl-F10</"
"color>를 눌러 Unity 모드 관리자 UI [UMM]을 연 다음 '끝내지 못한 일' 옆의 설정 아이콘을 클릭하여 설정 페이지를 "
"엽니다. 옵션을 살펴보고 원하는 옵션을 선택합니다.\\n"
"기부 버튼은 기본적으로 PayPal로 이동합니다. 모드 UI > 캐릭터에 다른 기부 옵션이 있습니다."

msgctxt "Message/&MessageModWelcomeTitle"
msgid "Unfinished Business Mod"
msgstr "끝내지 못한 일 모드"

msgctxt "Message/&ModErrorWarningDescription"
msgid ""
"Solasta has detected an instability. Please ask every player to close the "
"game, grab the file <b>%APPDATA%\\LocalLow\\Tactical Adventures\\Player.log</"
"b>, and share these logs, and the save file with the Unfinished Business mod "
"community."
msgstr ""
"솔라스타가 불안정을 감지했습니다. 모든 플레이어에게 게임을 종료하고 <b>%APPDATA%\\LocalLow\\Tactical "
"Adventures\\Player.log</b> 파일을 가져와서 이 로그와 저장 파일을 'Unfinished Business' 모드 "
"커뮤니티에 공유해 달라고 요청해 주세요."

msgctxt "Message/&ModErrorWarningTitle"
msgid "Game Warning!"
msgstr "주의!"

msgctxt "Message/&RespecMultiplayerAbortDescription"
msgid "Cannot respec on a multiplayer game or map..."
msgstr "멀티플레이어 게임 또는 맵을 초기화 할 수 없습니다..."

msgctxt "Message/&RespecSuccessfulDescription"
msgid ""
"RESPEC was successful. Don't forget to pick up your items on the ground."
msgstr "성공적으로 초기화 되었습니다. 지상에 있는 물건 꼭 줍는 것을 잊지 마세요."

msgctxt "Message/&SpawnCustomEncounterDescription"
msgid "Spawn encounter at coordinates ({0}, {1})?"
msgstr "좌표 ({0}, {1})에서 조우를 스폰하시겠습니까?"

msgctxt "Message/&SpawnCustomEncounterErrorDescription"
msgid "Cannot spawn encounters on a multiplayer game..."
msgstr "멀티플레이어 게임에서 조우를 생성할 수 없습니다..."

msgctxt "Message/&SpawnCustomEncounterTitle"
msgid "Encounter"
msgstr "조우"

msgctxt "Message/&TeleportPartyDescription"
msgid ""
"Teleport party to coordinates ({0}, {1})?\\n"
"You might break quests or maps if you teleport to an undiscovered place."
msgstr ""
"좌표({0}, {1)로 파티를 순간이동시키시겠습니까? \\n"
"미지의 장소로 순간이동하면 퀘스트나 지도가 망가질 수 있습니다."

msgctxt "Message/&TeleportPartyTitle"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

msgctxt "Reaction/&CastSpellInRetributionDescription"
msgid "{0} is attacking {1}! You can cast {2} in response!"
msgstr "{0}이 {1}을 공격하고 있습니다! 반응으로 {2}를 시전할 수 있습니다!"

msgctxt "Reaction/&CastSpellInRetributionReactDescription"
msgid "Click to cast {0}."
msgstr "클릭하여 {0}을 캐스팅합니다."

msgctxt "Reaction/&CastSpellInRetributionReactTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Reaction/&CastSpellInRetributionTitle"
msgid "Cast Reaction Spell"
msgstr "반응 주문 시전"

msgctxt "Reaction/&ReactionSpendPowerBundleDescription"
msgid "Spend Power."
msgstr "능력 소모하기."

msgctxt "Reaction/&ReactionSpendPowerBundlePowerRogueCunningStrikeDescription"
msgid "You can forgo Sneak Attack dice to apply an additional effect."
msgstr "암습 주사위를 포기하고 추가 효과를 적용할 수 있습니다."

msgctxt ""
"Reaction/&ReactionSpendPowerBundlePowerRogueCunningStrikeReactDescription"
msgid "You can forgo Sneak Attack dice to apply an additional effect."
msgstr "암습 주사위를 포기하고 추가 효과를 적용할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionSpendPowerBundlePowerRogueCunningStrikeReactTitle"
msgid "Cunning Strike"
msgstr "교활한 일격"

msgctxt "Reaction/&ReactionSpendPowerBundlePowerRogueCunningStrikeTitle"
msgid "Cunning Strike"
msgstr "교활한 일격"

msgctxt "Reaction/&ReactionSpendPowerBundleTitle"
msgid "Spend Power"
msgstr "능력 소모"

msgctxt "Reaction/&ReadiedAction{0}Description"
msgid "Readied {0}"
msgstr "{0} 준비됨"

msgctxt "Reaction/&ReadiedAction{0}Title"
msgid "Readied {0}"
msgstr "{0} 준비됨"

msgctxt "Reaction/&SpendPower{0}Description"
msgid "Spend {0}"
msgstr "{0} 소모"

msgctxt "Reaction/&SpendPower{0}Title"
msgid "Spend {0}"
msgstr "{0} 소모"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlot{0}Description"
msgid "Spend Spell {0}"
msgstr "{0} 주문 소모"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlot{0}Title"
msgid "Spend Spell {0}"
msgstr "{0} 주문 소모"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectPowerBundleTitle"
msgid "Options"
msgstr "옵션"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectSlotLevelTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&Use{0}Description"
msgid "Use {0}"
msgstr "{0} 사용"

msgctxt "Reaction/&Use{0}Title"
msgid "Use {0}"
msgstr "{0} 사용"

msgctxt "Requirement/&FeatureSelectionRequireCharacterLevel"
msgid "Level {0}"
msgstr "레벨 {0}"

msgctxt "Requirement/&FeatureSelectionRequireClassLevel"
msgid "Level {0} of {1}"
msgstr "{1}의 {0} 레벨"

msgctxt "RestActivity/&RestActivityPowerAfterRestIdentify"
msgid "Identify"
msgstr "식별"

msgctxt "RestActivity/&RestActivityPowerAfterRestIdentifyDescription"
msgid "Identify magic items"
msgstr "마법 아이템 식별"

msgctxt "RestActivity/&RestActivityRespecDescription"
msgid "Respec this Hero."
msgstr "이 영웅을 초기화합니다."

msgctxt "RestActivity/&RestActivityRespecTitle"
msgid "Respec"
msgstr "초기화"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnAttackHitAutoTitle"
msgid "Auto Attack"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnAttackHitMeleeAutoTitle"
msgid "Auto Melee Attack"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnAttackOrSpellHitAutoTitle"
msgid "Auto Spell or Melee Attack"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnPowerActivatedAutoTitle"
msgid "Auto Power"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnRageStartAutomaticTitle"
msgid "Auto Rage Start"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnReduceCreatureToZeroHPAutoTitle"
msgid "Auto Creature Reduced to Zero HP"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnSneakAttackHitAutoTitle"
msgid "Auto Sneak Attack"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&CounterFormDismissCreatureFormat"
msgid "Dismisses a target conjured creature"
msgstr "소환된 크리쳐 대상을 소환해제"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1000Format"
msgid "Has Blade Mastery weapon types in hands:"
msgstr "칼날 단련 무기 유형을 손에 들고 있음:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1001Format"
msgid "Has Greatsword in hands:"
msgstr "그레이트 소드를 손에 들고 있음:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1002Format"
msgid "Has Longsword in hands:"
msgstr "롱소드를 손에 들고 있음:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1003Format"
msgid "Has specialized weapon in hands:"
msgstr "특수 무기를 손에 들고 있습니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1004Format"
msgid "Has versatile weapon in hands:"
msgstr "양손가능 무기를 손에 쥐고 있습니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1005Format"
msgid "Is not in bright light:"
msgstr "밝은 조명이 아닙니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1006Format"
msgid "Is raging and dual wielding:"
msgstr "격노하고 쌍수로 휘두릅니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1007Format"
msgid "Main weapon is melee or unarmed or a Yeoman with longbow:"
msgstr "주 무기는 근접 무기 또는 비무장 무기 또는 장궁을 든 자작농입니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1008Format"
msgid ""
"Next to wall with shield, medium armor and conscious ally next to target:"
msgstr "방패, 평갑, 의식이 있는 아군이 있는 벽 옆의 대상 옆에 위치합니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1009Format"
msgid "Summoner is next to beast:"
msgstr "소환사가 야수 옆에 있습니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1010Format"
msgid "Target is not effect source:"
msgstr "대상은 이펙트 소스가 아닙니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1011Format"
msgid "Wearing no armor or light armor without shield:"
msgstr "갑옷을 입지 않거나 방패 없이 경갑만 착용합니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1012Format"
msgid "Wearing no armor or light armor with two handed quarterstaff:"
msgstr "갑옷을 입지 않거나 경갑에 양손에 지팡이를 착용합니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1013Format"
msgid "Target is favorite enemy:"
msgstr "대상은 주적입니다:"

msgctxt "Rules/&SituationalContext1014Format"
msgid "Has shield in hands:"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&SituationalContext1015Format"
msgid "Target doesn't have condition:"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&SituationalContext1016Format"
msgid "Has simple or martial weapons in hand:"
msgstr ""

msgctxt "Rules/&TurnOccurenceEndOfSourceTurnFormat"
msgid "End Source of Turn"
msgstr "턴 종료 출처"

msgctxt "Screen/&ClassExtraSpellDescriptionFormat"
msgid "You know this spell from {0} class."
msgstr "{0} 클래스의 이 주문을 알고 있습니다."

msgctxt "Screen/&EditorLocationSize3Title"
msgid "Huge [MODDED]"
msgstr "거대 [MODDED]"

msgctxt "Screen/&EditorLocationSize4Title"
msgid "Gargantuan [MODDED]"
msgstr "초거대 [MODDED]"

msgctxt "Screen/&InvocationPoolSignatureSpellsHeader"
msgid "Signature Spells"
msgstr "시그니쳐 주문"

msgctxt "Screen/&MulticlassExtraSpellDescription"
msgid "You know this spell from other repertoire."
msgstr "이 주문이 다른 레퍼토리에 있다는 걸 압니다."

msgctxt "Screen/&MulticlassExtraSpellTitle"
msgid "Multiclass"
msgstr "멀티클래스"

msgctxt "Screen/&RaceExtraSpellDescription"
msgid "You know this spell from your heritage."
msgstr "당신은 당신의 유산에서 이 주문을 알고 있습니다."

msgctxt "Screen/&RaceExtraSpellTitle"
msgid "Heritage"
msgstr "유산"

msgctxt "Screen/&RangerSpellDescription"
msgid ""
"This spell has been granted by your Ranger archetype and is considered known "
"to you."
msgstr "이 주문은 레인저 아키타입으로 받은 것으로, 이미 알고 있는 것으로 간주됩니다."

msgctxt "Screen/&RangerSpellTitle"
msgid "Ranger"
msgstr "레인저"

msgctxt "Screen/&RepertoireHeaderFormat"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Screen/&RoguishSpellDescription"
msgid ""
"This spell has been granted by your Roguish archetype and is considered "
"known to you."
msgstr "이 주문은 당신의 로그 아키타입으로 받은 것으로, 이미 알고 있는 것으로 간주됩니다."

msgctxt "Screen/&RoguishSpellTitle"
msgid "Roguish"
msgstr "로그"

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedLongDescription"
msgid "You have expended {0} spell slot(s) at this level."
msgstr "이 레벨에서 주문 슬롯을 {0}개 소모했습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedShortDescription"
msgid "You have expended {0} pact magic slot(s)."
msgstr "{0}개의 계약 마법 슬롯을 소모했습니다."

msgctxt "Screen/&SpellSlotsUsedShortLongDescription"
msgid ""
"You have expended {0} pact magic slot(s) and {1} spell slot(s) at this level."
msgstr "이 레벨에서 계약 마법 슬롯 {0}개와 주문 슬롯 {1}개를 소모했습니다."

msgctxt "Screen/&SubclassClassExtraSpellDescriptionFormat"
msgid "You know this spell from {0} subclass."
msgstr "이 주문은 {0} 서브클래스로 배운 걸 알고 있습니다."

msgctxt "Screen/&SwitchConfigurationDescription"
msgid ""
"Switch your equipped items to this configuration: {0}.\\n"
"Hold CTRL to keep off-hand if possible."
msgstr ""
"장착한 장비들을 이 구성으로 전환합니다: {0}.\\n"
"가능할 경우 보조 무기 공격을 유지하려면 CTRL 키를 계속 눌러 주세요."

msgctxt "Spell/&ConjureElementalInvisibleStalkerTitle"
msgid "Conjure Elemental [Invisible Stalker]"
msgstr "정령 소환 [인비저블 스토커]"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeEyeHeader"
msgid "Eye Style"
msgstr "눈 모양"

msgctxt "ToolTip/&CheckBoxDefaultPartyTitle"
msgid ""
"Check this box to set your default party when starting new adventures or "
"testing custom locations. You can select up to {0} heroes in a first-in / "
"first-out basis"
msgstr ""
"새로운 모험을 시작하거나 사용자 지정 위치를 테스트할 때 기본 파티를 설정하려면 이 칸을 체크하세요. 최대 {0}명의 영웅을 선입선출 "
"방식으로 선택할 수 있습니다"

msgctxt "Tooltip/&ChannelDivinityPortraitPoolFormat"
msgid ""
"You have {0} out of {1} uses of Channel Divinity.\\n"
"All uses are restored on short or long rest."
msgstr ""
"신성 변환이 {1}회 중 {0}회가 남았습니다.\\n"
"사용 횟수는 짧은 또는 긴 휴식으로 복원됩니다."

msgctxt "Tooltip/&CustomMapMarkerCamp"
msgid "Camp"
msgstr "야영지"

msgctxt "Tooltip/&CustomMapMarkerExit"
msgid "Exit"
msgstr "출구"

msgctxt "Tooltip/&CustomMapMarkerTeleport"
msgid "Teleporter"
msgstr "순간이동기"

msgctxt "Tooltip/&FeatGroupTitle"
msgid "Feat Group"
msgstr "특성 그룹"

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageShortRestAvailableDescription"
msgid ""
"Once it has been used, this invocation will require a short or long rest to "
"be activated again."
msgstr "이 영창을 사용한 후에 다시 활성화하려면 짧은 또는 긴 휴식을 취해야 합니다."

msgctxt "Tooltip/&InvocationUsageShortRestUsedDescription"
msgid "This invocation requires a short or long rest to be activated again."
msgstr "이 영창을 다시 활성화하려면 짧은 또는 긴 휴식을 취해야 합니다."

msgctxt "Tooltip/&MonsterNaturalArmorTitle"
msgid "Natural Armor"
msgstr "타고난 갑옷"

msgctxt "Tooltip/&PreReqDoesNotKnow"
msgid "Doesn't know {0}"
msgstr "{0} 모름"

msgctxt "Tooltip/&PreReqIs"
msgid "Is {0}"
msgstr "{0} 임"

msgctxt "Tooltip/&PreReqIsNot"
msgid "Isn't {0}"
msgstr "{0} 아닌"

msgctxt "Tooltip/&PreReqIsWithLevel"
msgid "Is {0} level {1}"
msgstr "{0} 레벨 {1}인가"

msgctxt "Tooltip/&PreReqLevelFormat"
msgid "Min Character Level {0}"
msgstr "최소 캐릭터 레벨 {0}"

msgctxt "Tooltip/&PreReqMustKnow"
msgid "Must know {0}"
msgstr "{0} 알아야 합니다"

msgctxt "Tooltip/&Tag9000Title"
msgid "Custom Effect"
msgstr "사용자 지정 효과"

msgctxt "Tooltip/&TagUnfinishedBusinessTitle"
msgid "Unfinished Business"
msgstr "끝내지 못한 일"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionStageDescription"
msgid "Select extra features for your class/subclass."
msgstr "클래스/서브클래스에 대한 추가 특성을 선택합니다."

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionStageFeatures"
msgid "Features"
msgstr "특성"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionStageNotDone"
msgid "You must select all available features before proceeding"
msgstr "계속 진행하기 전에 사용 가능한 모든 기능을 선택해야 합니다"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionStageTitle"
msgid "Feature Selection"
msgstr "특성 선택"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeAngelicFormChoice"
msgid "Angelic Form"
msgstr "천사의 형태"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeArcaneShotChoice"
msgid "Arcane Shot"
msgstr "비전 사격"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeCantrip"
msgid "Cantrip"
msgstr "캔트립"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeFeature"
msgid "Feature"
msgstr "특성"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeKindredSpiritChoice"
msgid "Sorcerous Draconic Ancestry"
msgstr "소서러 드래곤 선조"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeMonkWeaponSpecialization"
msgid "Monk Weapon Specialization"
msgstr "몽크 무기 특화"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypePathClawDraconicChoice"
msgid "Claw Draconic Ancestry"
msgstr "발톱 드래곤 선조"

msgctxt ""
"UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypePathOfTheElementsElementalFuryChoice"
msgid "Elemental Fury"
msgstr "원소 격노"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypePower"
msgid "Power"
msgstr "능력"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeProficiency"
msgid "Proficiency"
msgstr "숙련"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeRangerPreferredEnemy"
msgid "Preferred Enemy"
msgstr "선호하는 적"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeRangerTerrainTypeAffinity"
msgid "Terrain Type Affinity"
msgstr "지형 친화도"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeSignatureSpells"
msgid "Signature Spell"
msgstr "시그니쳐 주문"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeSorcererDraconicChoice"
msgid "Sorcerous Draconic Ancestry"
msgstr "소서러 드래곤 선조"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeWayOfTheDragonDraconicChoice"
msgid "Sorcerous Draconic Ancestry"
msgstr "소서러 드래곤 선조"

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeWeaponSpecialization"
msgid "Weapon Training"
msgstr "무기 훈련"

msgctxt "UI/&ForcePreferredCantripDescription"
msgid ""
"If this toggled is ON, only the preferred cantrip can trigger. If the "
"preferred cantrip isn't selected, then the first valid cantrip will trigger, "
"regardless of this toggle."
msgstr ""
"이 토글이 켜져 있으면 선호하는 캔트립만 설정 할 수 있습니다. 선호하는 캔트립이 선택되지 않은 경우 이 토글에 관계없이 유효한 첫 번째 "
"캔트립이 설정 됩니다."

msgctxt "UI/&ForcePreferredCantripTitle"
msgid "Force Preferred Cantrip"
msgstr "포스 선호 캔트립"

msgctxt "UI/&InventoryFilterAnyTags"
msgid "Any Tags"
msgstr "아무 태그"

msgctxt "UI/&InventoryFilterBy"
msgid "By"
msgstr "다음으로 분류,"

msgctxt "UI/&InventoryFilterCategory"
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

msgctxt "UI/&InventoryFilterCost"
msgid "Cost"
msgstr "가격"

msgctxt "UI/&InventoryFilterCostPerWeight"
msgid "Cost per Weight"
msgstr "무게 당 가격"

msgctxt "UI/&InventoryFilterName"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "UI/&InventoryFilterUnidentifiedMagical"
msgid "Unidentified Magical"
msgstr "미식별된 마법 아이템"

msgctxt "UI/&InventoryFilterWeight"
msgid "Weight"
msgstr "무게"

msgctxt "UI/&RecipeFilterAll"
msgid "All"
msgstr "전부"

msgctxt "UI/&RecipeFilterAmmunition"
msgid "Ammunition"
msgstr "탄약"

msgctxt "UI/&RecipeFilterArmor"
msgid "Armor"
msgstr "방어구"

msgctxt "UI/&RecipeFilterUsableDevices"
msgid "Usable Devices"
msgstr "사용 가능 장치"

msgctxt "UI/&RecipeFilterWeapons"
msgid "Weapons"
msgstr "무기"
